認真 夜訓會有咩嚴重身體影響

聞到就香嘅氣息

爛嘴

遲到

爛JJ

會生得更高

褪黑素分泌會好差

冇分別

第二日會好眼瞓

如果你信呢位鬼佬professor既話 係無影響的

Russell Foster
Russell Foster is Professor of Circadian Neuroscience and the Head of Department of Ophthalmology at University of Oxford.

He also busts some myths:

1. Teenagers are lazy? Nope. Their biological clocks make them sleep and wake later.
2. You need 8 hours of sleep a day? Nope. That’s just an average.
3. Older people need less sleep? Nope. Sleep demands of the age don’t slow down.
4. Early to bed, early to rise makes a man healthy, wealthy and wise. Nope. Just wrong, on many levels. It just makes you more smug.

免疫力低 皮膚差咗 暗瘡

自律神經失調，打破咗身體平衡，會出現好多五花八門嘅症狀
好似我咁，個幾月都未好
最慘係一開始會以為自己有其他病，check 完一大輪又話冇事

肝

唔知 但早訓早起身 個人真係有力量啲

其實如果你每日keep住差唔多時間瞓同醒其實無乜影響

樣衰左，塊面又黃又黑冇哂彈性成條柴咁

夜訓
日頭做野好眼訓
記性差

做到想死

仲有集中唔到精神

皮膚差咗（生暗瘡）
腸胃（胃氣 便秘 肚漲）
反應慢 記性都冇咁好
生理上感覺差咗 心理上都覺得冇咁精神
但同之前相差唔太遠（雖然之前都唔係話特別早訓）

利申：咁啱返咗一星期通宵更嘅個人結論

唔係輪更都唔會差好遠

我呢幾個月日日都3,4點先訓就係咁爆瘡

如果係keep住3-4點訓係冇乜問題
但係有時12點有時5點就有問題

講粗口？

非常現實

冇乜，香港人大部份都係夜訓早起，一樣咁長命

要供樓唔死得住

ture

根本無影響
係睇你夠唔夠瞓架姐

lm
日日天光先訓 又飲酒
有啲擔心個肝

將間房變黑房咪呃到身體仲係夜晚
d 人成日話d 內臟幾點就會釋出毒素
就要休息好on9 十一點同兩三點有咩分別
你個肝識分到時間既話比人攞左去研究啦
根本個個人身體唔同

一定係記性差

會成日肚痛

冇分別，只要夠訓

對腸胃、肝、免疫力。btw免疫力下降 你就會百病纏身

屌你 即係生飛滋同埋一起身見到嘴唇裂晒留晒血 我宜家就係咁

LM 夜瞓咗6年（4/5點後瞓）

夜瞓+打J+久坐=百病纏身

免疫力勁跌係一撚定
我之前世杯期晚晚四五點訓 仆街生撚埋蛇
嚇到我宜家十二點就即訓 又去做body check

傷肝

起癬 人板

日日3 點訓
每日番工個人都暈下暈下咁。。好似躁
懶好多 唔集中
個個人都睇得出我冇訓覺

夜訓唔知有冇影響 但訓唔夠
呢2日都訓4個鐘
即刻周身骨痛 又發冷頭痛

成日都冇精神 個人好累 冇動力做野

記性差係真

你地呢d叫唔夠訓唔係夜訓

千年黑眼圈

你每日都係同樣時間瞓 冇影響

如果時差d人咪一早死曬?

冇

死晒啦

突破

sorly sorly 小心身體

其實夜訓唔會嚴重影響肝
唔夠訓先係主因

訓覺會減慢你新陳代謝 姐係你既器官損耗會冇咁大

可以試下check下個肝 應該爛左

仲會傷肝 唔夠休息會集中力下降
中醫覺得會容易上火，肝火盛，燥d

btw 請定義”夜訓”
我中學同學覺得12點後就算夜訓

超過11:00就夜訓

研究話過正常人返朝9晚5，1am前入睡最好
我懶得搵返果d research，你想知就自己搵下

夜訓但晏起身呢？

個POST名應該改做 "夜訓早起會有咩嚴重身體影響"
只要你訓得夠自然醒其實幾多點訓都無影響

大大增加以下病嘅風險：

心臟病
糖尿病
焦慮/抑鬱
免疫系統病
癌症

同埋做運動時突然猝死

要早個半鐘出門搭車返工咁點計

會眼訓

今晚我要早瞓

性病

性無能

夜訓早起同夜訓遲起都係視乎有無深層睡眠

生唇瘡
甩頭髮
膚色愈嚟愈暗沉又多紋
記憶力差咗
視力模糊
間中耳仔聽唔清楚
思考好慢
愈嚟愈樣衰

我嘅經驗
但真係改唔到夜瞓

陽痿

早訓遲起身最岩我

其實最簡單眼訓就訓最好 自己身體眼訓就係叫你休息既最好證明，但捱眼訓搞到身體好傷

生飛滋

關你夜瞓咩事 如果你夜瞓開跟本冇問題
平時早瞓突然夜咪有事囉

其實係美國人睡覺時間

平時夜瞓開
跟住落街打打下波
就咁猝死咗

點先知有冇深層睡眠？

甩頭髮

少頭髮 缺精 肝病 癌症 腦分泌減少

又細到大呀媽都話夜訓對身體唔好 咁我成日諗咁啲返夜班嗰啲又點睇 又係身體唔好？ 我覺得其實定時定後既作息時間已經夠晒 唔駛真係夜晚訓

好似好多人搞唔清唔夠訓同夜訓

我有朋友個朋友 近十年都返開通宵工
一轉返日頭工就驗到有癌症

世杯嗰期個人殘到仆街
爆晒瘡呢下大鑊

根本個個都係唔夠訓，我四點訓，十二點起身不知幾精神

生白頭髪

same 但食完嘢眼訓又再訓
夜晚先感覺到自由

個人浮下浮下 記憶力差左成日冇記性
會爛面 容易起粉刺暗瘡 新陳代謝慢左連d印都去得慢
容易有傷風感冒 感覺身體比以前差左

個人好易唔舒服
容易攰
黑眼圈會越黎越勁

遲起

我都試過唔夠訓生蛇
好撚痛苦

我夜訓咗之後個人明顯高咗大隻咗，個自信心返咗埋黎，呀～～～

幾點算夜訓

夜瞓定義係幾點？

有影響係因為你唔係夜訓開, 你既生理時鐘未調節好, 睡眠質素差 或 唔夠訓
只要有充足既睡眠時間 + 良好且陰暗既環境 = 無影響

You are fake science

夜訓影響melatonin分泌 好多病都同唔夠melatonin有關/risk factors

勸大家係連登睇野果時要小心求證 唔好比人誤導

比較想知成日無啦啦頭暈又抖唔到氣咁 關唔關夜瞓事

經常頭痛

咁個週期要幾耐先會有影響？
如果我移民去加拿大
但每隔半年會返香港一個月
但keep著會係當地時間早睡早起
咁個身體會唔會當咗係夜訓

皮膚差 口臭

要搞清楚係夜瞓定唔夠瞓先 夜瞓成習慣但又有充足睡眠其實唔大影響 但唔夠瞓就傷身又傷神

黑眼圈、生瘡係真既
其他未諗到

長命左

頭痛同燥底

唔知 無學到咁深入

但melatonin分泌同日光有關 話有充足睡眠就可以夜訓果啲一定laymen黎 無學過

講到懶係scientific但半個source都唔引

我唔係BIO/醫護個既人 但我識google同英文
你好可能係講緊以下呢份2012既paper?

但佢提到既係
(1)melatonin is suppressed by nocturnal light
(2) clocks poorly coupled to the environmental cycle or internally to other clock
即是話如果你能製造一個足夠黑既環境， 又能調節好自己既生理時鐘（例如保持穩定既休息時間）既話應該無大問題

另外同時以下呢份2017年paper就反而指出increased melatonin level increased risk factor, 咁最後就補返現時好多study都未能指向同一個結論 一切尚待研究

時間有限又缺乏呢方面既知識 可能我引既都只係啲垃圾無價值既paper
但你咩source都無點解你可以直接屌柒人fake science?
我貼個牛津大學教授Ted Talk都要係咁依寫下個講者既身份叫做引用下權威去說明 夜睡唔等於唔健康

會脾氣差
好易無啦啦對家人同事開火
事後諗返可能係好小事

日出至日落時間訓覺=無訓過

愈嚟愈靚仔
好撚困擾

新陳代謝慢 容易肥

讀書果時學過 睇過幾本human physiology都講過

paper日日都幾萬份 你求其cite兩份出黎做相反論調一定有㗎

書反而經大量人手proof read過先可靠

無相關知識睇journal都唔會理解晒 大部份journal都係比相關人士 future researchers睇 普通人最多咪一知半解

要講source既話 仲要睇埋有無peer review, research method, limitation 同impact factor,被cite次數 好多
揾兩份持相反立場既journal出黎就話係啱 跟本唔可靠

講明先 唔係香港 手頭上無電腦 唔好叫我慢慢揾返幾十篇journal黎證明

但你睇#10
Russell Foster
Russell Foster is Professor of Circadian Neuroscience and the Head of Department of Ophthalmology at University of Oxford.

佢係TED talk入面大大屌左早睡早起同晚睡晚起係一撚樣既 我應該信你9up定佢講
要說服人就要拎出證據

佢都有提過night shift workers普遍身體差啲&高風險 但night shift workers係包括左係有相對light exposure既情況下睡眠

影響內分泌唔平衡
繼而影響情緒同思緒
做事效率會差少少

呢個真
有衝勁好多

早睡早起時間最好用

咪就係

講緊唔夠瞓定夜瞓

我信寫教科書既authors 多過信individual

我唔得閒說服其他人 只不過係講事實出黎等少啲人被誤導

自己假期試下遲訓早起囉
假期4點訓
訓到第二朝12點唔會唔精神啦

你自己適應到就ok
同埋環境夠暗

條j長左

我大家姐返shift 早更就晚晚一定遲過三點瞓
但竟然可以第二朝十點幾就醒到
仲要三分一時間要通宵更 朝早十點收工返嚟又唔會瞓
玩電腦玩到晏就先躝去瞓
但唔知點解咁嘅作息時間佢都可以冇事

夜訓同唔夠訓係兩樣野
反而定時作息飲食先係重點

其實瞓幾多個鐘先叫夠？假設你7點起身，要瞓8個鐘嘅就要11點去瞓，有幾多人做得到？！

訓極都會攰

連續兩個月5點訓3點起身 而家個人朝早會好攰 夜晚會唔想訓 通果就不斷咁LOOP
3點起身 個人攰>再補到5點>7點食完飯>1 2點根本0睡意 >搞到5點先訓

面色暗啞
係咁爆瘡

卡樂A呢

打丁打得多先會

心情低落咗

嘩屌全中呀

精子活躍度下降

一樣 除左訓小你2個鐘

會死得人就生蛇

夜訓左 第二日好累 試過去早訓都訓唔到 要去返習慣夜訓鍾數先訓到

但係你自己早訓返都會feel到精神啲啦

屌你 緊係零睡意 咁都問

衰老
出黎社會做左4-5年野
日日唔夠訓作息唔定時
照一照鏡發現自己殘左好多

無力打丁

其實早訓早起
食個靚早餐 真係可以幫身體好好咁叉電
早起又可以整下檸檬水飲 清清腸胃
屙完舊屎個人都會輕鬆啲同精神啲
而且早起又可以做埋靈修/打坐/冥想
用好心情迎接新一日

其實睇基因
每個人唔同

Source :
紐約洛克菲勒大學的研究人員們發現，晚睡習慣很可能正是由基因突變所引發。

在對夜間精力更為充沛的人群進行調查之後，研究人員發現不同人群在控制晝夜生物鐘困倦感的「CRY1」基因層面存在差別。那些具有此類基因突變的「夜貓子」擁有較其他人更長的晝夜循環週期，這意味著他們能夠更長時間保持清醒。此項研究結果已經被發佈在《Cell》雜誌之上。

利申 : 未查證

點樣爛？

中晒 一模一樣

死左有排你訓啦
咪浪費生命
去燃燒你既生命到最後一秒啦

絲
個排失戀晚晚唔瞓爆喊唔食野
跟住就中咗多囊
雖然冇直接原因有呢個病
但我覺得一定關夜瞓事

而家睇醫生 醫生係叫我一定要早瞓
唔係會仲嚴重

各位一定一定冇必要就唔好捱夜
身體真係最重要

Mo

多好多白髮

會腎虛

下世早啲訓啦

會唔會係心理作用?

教科書既作者咪又係教授一位 隨時仲未必係特別有料的一位 盡信書

其實我都唔知到底事實係如何 可能事實你講得啱夜訓就會點點點最後有壞影響 但我打咁多野係想屌柒你大大聲話人fake science但自己又一啲牙力都無 咁你可以send埋email比位Russell Foster屌柒佢係fake science係TED talk誤導幾十萬人

我見到既係至少仲有paper持相反論調 有相對權威人士既公開論說 當個topic仲係一樣有爭議既野既時候你就屌柒人fake science

屌今晚早d 訓先
就黎變nigga

lm 成日聽夜訓對hormones有影響, 但其實係身體邊部份sense到
皮膚? 眼皮？

早啲訓啦各位

夜訓頭油會多好多
頭油多自然易甩頭髮

無影響 利申日日凌晨3點訓

易啲腦癌

屌即刻訓先

究竟知唔知份paper點先登得上scientific journal
書呢 係人係鬼都出得書就知咩事 一日夠幾萬本書 你又知本本係peer reviewed
本書係垃圾出版社嘅機會一定大過踩中 fake/predatory journal

各位有興趣嘅睇下上年諾貝爾生物獎得主嘅研究 大約關於隻protein點樣影響生物鐘 總括呢講係叫我地跟隨返正常生活規律
詳細我都唔識 等各位了解完幫手講解下

所以個人會黑d？

如果遲睡遲起呢？

... 褪黑素就係用嚟瞓覺，唔係瞓覺分泌褪黑素

易暈

唔想夜訓 但係失眠 有咩辦法可以易啲訓到

咁唔係咁講架喎 食物同醫療先係影響壽命最大因素
睡眠只係/可能唔係其中一個因素 點可以咁賴

我覺得冇直接影響
但會有間接影響

由中學時期開始已經好夜訓(平均都3點打後)，近呢幾年幾乎日日都天光先訓什至唔訓，覺得冇咩影響，係轉數冇以前咁快，記性又差左少少

照你咁講 唔係你個時區d人咪死晒

用下個腦，夠訓咪無事囉

年中去n次歐洲旅行，係咪要死n次

第二日返幾點先？
返 9am, 2am 訓就on99啦
我返2pm, 4am訓都無所謂啦係咪

發現好多唔夠訓既都係差唔多類似症狀

之前就斷斷續續夜瞓咗幾年

而家就差唔多連續半年

除左夜晚想打多兩次丁之外，完全冇影響

我都係咁諗

死左

又夜瞓咗

長期唔夠訓

冇精神，對好多事物不感興趣，放假唔想郁，記性差，反應慢，冇咁精靈

利申：基本上每晚都係訓五至六小時，有時更少

有冇死埋右

死曬

不過我有好多人仲少過你

一直都好夜訓
大概每日兩三點
早小小就一點
前排返大陸做義工搞夏令營
發現生蛇 好彩唔嚴重
但到依家都未好返哂
行年廿二

以前好夜瞓 因為enjoy夜晚嘅氣氛 不過就真係記憶力越變越差 而且要瞓得夠 起身都中午 會覺得時間過得好快
而家叫做早瞓咗 覺得日頭嘅時間多咗 個人係會精神啲 心理上會覺得一日長咗 啲嘢唔使急住做咁

就係夜訓 接觸黑暗嘅時間少左 接觸藍光嘅時間多左
褪黑素分泌就冇咁好

so？

幾點起身先

七點左右

以前讀書嗰陣成日通頂/凌晨先訓
而家反應極慢 記性差到仆街 個人成日會放空
覺得自己好似老人家

你地係咪搞錯左d 野, 夜訓同唔夠訓係兩樣野黎

好撚燥同易熱氣
之前2點先瞓宜家12點好咗少少

生蛇食多啲lysine 食物
或者直接食supplement
食少啲argine食物
隻病毒靠argine power up